रुपया	O
(	O
ৰুপয়া	O
)	O
হিন্দীত	B-LOC

আই	B-LOC
চি	I-LOC
চি	I-LOC
বিশ্ব	I-LOC
টুৱেন্টি২০	I-LOC

ফ'কাছ	B-ORG
এন.ই	I-ORG
.	I-ORG

*পূৱে	O
দৰং	B-LOC
জিলা	I-LOC
আৰু	O
কামৰূপ	B-LOC
জিলা	I-LOC

रुपियाँ	O
(	O
ৰুপীয়াঁ	O
)	O
নেপালীত	B-ORG

প্ৰমথেশ	B-PER
চন্দ্ৰ	I-PER
বৰুৱা	I-PER

ইণ্ডিয়ান	B-LOC
ৰিজিয়নেল	I-LOC
নেভিগেচন	I-LOC
চেটেলাইট	I-LOC
চিষ্টেম	I-LOC

পঞ্জাব	B-LOC
,	I-LOC
ভাৰত	I-LOC

ক্যিন	B-PER
ছি	I-PER
হোৱং	I-PER

চালভাড	B-PER
'	I-PER
ডালি	I-PER

দেৱকান্ত	B-PER
বৰুৱা	I-PER
(	O
জন্ম	O
১৯১৪	O
)	O

বৰষা	B-PER
ৰাণী	I-PER
বিষয়া	I-PER

অমৰ	B-PER
সিং	I-PER
(	I-PER
ক্ৰিকেটাৰ	I-PER
)	I-PER

মোহনদাস	B-PER
কৰমচান্দ	I-PER
গান্ধী	I-PER

বীৰেন্দ্ৰ	B-PER
কুমাৰ	I-PER
ভট্টাচাৰ্য	I-PER

দক্ষিণ-পূব	B-ORG
এচিয়	I-ORG
ৰাষ্ট্ৰসমূহৰ	I-ORG
সংগঠন	I-ORG

উত্তৰ-পূব	B-ORG
সীমান্ত	I-ORG
ৰেলৱে	I-ORG

লিঅ'নাৰ্ড	B-PER
'	I-PER
দা	I-PER
ভিন্সি	I-PER

আইদেউ	B-PER
সন্দিকৈ	I-PER
(	O
''নিজে	O
''	O
)	O

ডি.	B-ORG
ৱাই.	I-ORG
৩৬৫	I-ORG

চালভাড	B-PER
'	I-PER
ডালি	I-PER

ক্যিন	B-PER
ছি	I-PER
হোৱং	I-PER

কেনী	B-PER
দেউৰী	I-PER
বসুমতাৰী	I-PER

ভীমৰাও	B-PER
ৰামজী	I-PER
আম্বেদকাৰ	I-PER

কনকলাল	B-PER
বৰুৱা	I-PER
(	O
১৮৭২-১৯৪০	O
)	O

অষ্ট্ৰেলিয়া	B-LOC
(	I-LOC
মহাদেশ	I-LOC
)	I-LOC

১৯৫৫	O
চনৰ	O
আজিৰ	O
দিনটোতে	O
বজালী	B-ORG
মহাবিদ্যালয়	I-ORG
স্থাপন	O
হৈছিল।	O

ইণ্ডিয়ান	B-ORG
চুপাৰ	I-ORG
লীগ	I-ORG

কোকৰাঝাৰ	B-ORG
(	I-ORG
লোকসভা	I-ORG
সমষ্টি	I-ORG
)	I-ORG

দক্ষিণ	B-ORG
এচিয়	I-ORG
আঞ্চলিক	I-ORG
সহযোগিতা	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

ক্যিন	B-PER
ছি	I-PER
হোৱং	I-PER

ভূৱন	B-PER
মোহন	I-PER
বৰুৱা	I-PER

উত্তৰ-পূব	B-ORG
সীমান্ত	I-ORG
ৰেলৱে	I-ORG

জগন্নাথ	B-ORG
বৰুৱা	I-ORG
মহাবিদ্যালয়	I-ORG

আন্তৰ্জাতিক	B-ORG
মান	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

জুবিন	B-PER
গাৰ্গ	I-PER
(	O
''মানব	O
''	O
)	O

'	O
''	O
উত্তৰে	O
''	O
'-	O
অৰুণাচল	B-LOC
প্ৰদেশ	I-LOC

আমেৰিকা	B-LOC
(	I-LOC
মহাদেশ	I-LOC
)	I-LOC

ভাৰতীয়	B-LOC
মান	I-LOC
সময়	I-LOC

পঞ্জাব	B-LOC
,	I-LOC
ভাৰত	I-LOC

ফিয়েনছে	O
কয়	O
যে	O
ডেনিয়েল	B-PER
ৰেডক্লিফে	I-PER
ৰুপায়ন	O
কৰা	O
হেৰীৰ	O

কাজিৰঙা	B-LOC
ৰাষ্ট্ৰীয়	I-LOC
উদ্যান	I-LOC

চ’নী	B-ORG
এণ্টাৰটেইনমেণ্ট	I-ORG
টেলিভিজন	I-ORG

সুভাষ	B-PER
চন্দ্ৰ	I-PER
বসু	I-PER

অষ্ট্ৰেলিয়া	B-LOC
(	I-LOC
মহাদেশ	I-LOC
)	I-LOC

জুবিন	B-PER
গাৰ্গ	I-PER
''	O
(	O
``	O
পুৱাৰ	O
হাঁহিত	O
''	O
)	O
''	O

আন্তৰ্জাতিক	B-ORG
মান	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

৩১চি	B-ORG
নং	I-ORG
ৰাষ্ট্ৰীয়	I-ORG
ঘাইপথ	I-ORG
(	I-ORG
ভাৰত	I-ORG
)	I-ORG

৫২বি	B-ORG
নং	I-ORG
ৰাষ্ট্ৰীয়	I-ORG
ঘাইপথ	I-ORG
(	I-ORG
ভাৰত	I-ORG
)	I-ORG

বৰাহগিৰি	B-PER
ভেংকট	I-PER
গিৰি	I-PER

''Ardea	O
alba	O
melanorhynchos	O
''	O
(	O
আফ্ৰিকা	B-LOC
)	O

ভৱানন্দ	B-PER
ডেকা	I-PER
(	O
১৯২৯	O
-	O
২০০৬	O
)	O

ভৈৰৱী	B-ORG
মন্দিৰ	I-ORG
,	O
তেজপুৰ	B-LOC

ৰাউটাৰ	B-PER
(	I-PER
কম্পিউটাৰ	I-PER
সম্বন্ধীয়	I-PER
)	I-PER

নীলমণি	B-PER
ফুকন	I-PER
(	I-PER
কনিষ্ঠ	I-PER
)	I-PER

ভাৰতৰ	B-LOC
(	O
ঘৰুৱা	O
স্থান	O
)	O
ত	O

যোৰহাট	B-ORG
মহাবিদ্যালয়	I-ORG
(	I-ORG
একত্ৰিত	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
গুৱাহাটী	B-LOC
''	O
'	O

ক্যিন	B-PER
ছি	I-PER
হোৱং	I-PER

১৫৩	B-ORG
নং	I-ORG
ৰাষ্ট্ৰীয়	I-ORG
ঘাইপথ	I-ORG
(	I-ORG
ভাৰত	I-ORG
)	I-ORG

৪৪	B-ORG
নং	I-ORG
ৰাষ্ট্ৰীয়	I-ORG
ঘাইপথ	I-ORG
(	I-ORG
ভাৰত	I-ORG
)	I-ORG

সেন্দুৰী	B-LOC
বান্দৰ	I-LOC
(	O
Stump-tailed	O
Macaque	O
)	O

কৰিমগঞ্জ	B-ORG
(	I-ORG
লোকসভা	I-ORG
সমষ্টি	I-ORG
)	I-ORG

*বিশ্বজীত	O
বৰৱানকাৰ	O
(	O
মুম্বাই	B-LOC
)	O

ৰিছাৰ্চ	B-ORG
এণ্ড	I-ORG
এনালাইছিছ	I-ORG
ৱিং	I-ORG

৩৬	B-ORG
নং	I-ORG
ৰাষ্ট্ৰীয়	I-ORG
ঘাইপথ	I-ORG
(	I-ORG
ভাৰত	I-ORG
)	I-ORG

দেৱকান্ত	B-PER
বৰুৱা	I-PER
-	O
বিহাৰ	B-LOC
,	O
(	O
১৯৭১-১৯৭৩	O
)	O

জগদীশ	B-PER
চন্দ্ৰ	I-PER
বসু	I-PER

আন্তৰ্জাতিক	B-ORG
মান	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

ডিমা	B-LOC
হাছাও	I-LOC
জিলা	I-LOC

১৩১২	O
বঙ্গাব্দ	O
,	O
নিগমানন্দই	O
অসমৰ	B-LOC
(	O
বৰ্তমান	O
মেঘালয়	B-LOC
)	O
গাৰোহিলত	O
এখন	O
যোগ	O
আশ্ৰম	O
প্ৰতিষ্ঠা	O
কৰে।	O

মোহনদাস	B-PER
কৰমচান্দ	I-PER
গান্ধী	I-PER

Birjhora	O
Mahavidyalaya	O
,	O
বঙাইগাঁও	B-LOC

পানী	B-LOC
দিহিং	I-LOC
অভয়াৰণ্য	I-LOC

১৯৬৪	O
চনৰ	O
আজিৰ	O
দিনটোত	O
সৈনিক	B-ORG
স্কুল	I-ORG
,	I-ORG
গোৱালপাৰাৰ	I-ORG
আধাৰশিলা	O
স্থাপন	O
কৰা	O
হৈছিল।	O

ৰেহনেছ	B-PER
টি	I-PER
পি	I-PER

ভাৰতীয়	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
কংগ্ৰেছ	I-ORG

;	O
যোৰহাট	B-ORG
চৰকাৰী	I-ORG
বালক	I-ORG
বিদ্যালয়	I-ORG

টি	B-PER
ভি	I-PER
ৰামকৃষ্ণন	I-PER

বড়োলেণ্ড	B-ORG
পিপলছ	I-ORG
ফ্ৰন্ট	I-ORG

যোৰহাট	B-ORG
চৰকাৰী	I-ORG
উচ্চতৰ	I-ORG
মাধ্যমিক	I-ORG
আৰু	I-ORG
বহুমুখী	I-ORG
বালক	I-ORG
বিদ্যালয়	I-ORG

৩৭	B-ORG
নং	I-ORG
ৰাষ্ট্ৰীয়	I-ORG
ঘাইপথ	I-ORG
(	I-ORG
ভাৰত	I-ORG
)	I-ORG

বিশ্ব	B-ORG
পৰ্যটন	I-ORG
মূল্যাংকণ	I-ORG

আদিল	B-PER
হুছেইন	I-PER
,	O
জেৰিফা	B-PER
ৱাহিদ	I-PER
,	O
কপিল	B-PER
বৰা	I-PER

৩৬	B-ORG
নং	I-ORG
ৰাষ্ট্ৰীয়	I-ORG
ঘাইপথ	I-ORG
(	I-ORG
ভাৰত	I-ORG
)	I-ORG

ডিমা	B-LOC
হাছাও	I-LOC
জিলা	I-LOC

আন্তৰ্জাতিক	B-ORG
মান	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

গিৰিজানন্দ	B-ORG
চৌধুৰী	I-ORG
ব্যৱস্থাপনা	I-ORG
আৰু	I-ORG
প্ৰযুক্তি	I-ORG
প্ৰতিষ্ঠান	I-ORG
,	I-ORG
গুৱাহাটী	I-ORG

