मेलबोर्न	B-ORG
क्रिकेट	I-ORG
ग्रांउड	I-ORG

(	O
स्टार	B-ORG
प्लस	I-ORG
)	O

शेक्सपियर	B-PER

**	O
तीस्ता	B-LOC
नदी	I-LOC
(	O
या	O
तिस्ता	O
)	O

इटावा	B-LOC

अफ़ग़ानिस्तान	B-LOC

'	O
''	O
मन	O
की	O
आवाज-प्रतिज्ञा	O
''	O
'	O
एगो	O
हिन्दी	O
टेलीविजन	O
नाटक	O
बा	O
जोहन	O
स्टार	B-ORG
प्लस	I-ORG
पर	O
प्रसारित	O
रहले।	O

दीया	B-ORG
और	I-ORG
बाती	I-ORG
हम	I-ORG

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

'	O
''	O
बाँसगाँव	O
''	O
'	O
भारत	O
की	O
उत्तर	B-LOC
प्रदेश	I-LOC
में	O
गोरखपुर	B-LOC
में	O
एगो	O
अस्थान	O
बाटे।	O

'	O
''	O
बेगुसराय	O
''	O
'	O
जिला	O
बिहार	B-LOC
के	O
38	O
गो	O
जिला	O
में	O
से	O
एगो	O
ह।	O
ई	O
मुंगेर	B-LOC
प्रमंडल	I-LOC
के	O
एगो	O
जिला	O
ह।	O

रिंकू	B-PER
घोष	I-PER

मोर	B-LOC

2013	O
–	O
अरुन	O
राठी	O
क	O
रूप	O
मा	O
अशोक	O
लोखंडे	O
–	O
दीया	B-ORG
और	I-ORG
बाती	I-ORG
हम	I-ORG

अंतर्राष्ट्रीय	B-ORG
प्रकृति	I-ORG
संरक्षण	I-ORG
संघ	I-ORG

राष्ट्रपति]]	O
बराक	B-PER
ओबामा	I-PER

एकरी	O
आलावा	O
वाराणसी	O
जैन	O
तीर्थंकर	O
पार्श्वनाथ	O
के	O
भी	O
निवास	O
अस्थान	O
मानल	O
जाला।	O
भगवान	B-PER
बुद्ध	I-PER
(	O
जन्म	O
५६७	O
ई.पू	O
.	O

के.	B-PER
चंद्रशेखर	I-PER
राव	I-PER

जन्मस्थल	O
:	O
इलाहाबाद	B-LOC

अल्मोड़ा	B-LOC
जिला	I-LOC

बुद्ध	B-PER

लखनऊ	B-LOC

लालू	B-PER
प्रसाद	I-PER
यादव	I-PER

आनंद	B-ORG
भवन	I-ORG

उर्वशी	B-PER
चौधरी	I-PER

'	O
''	O
इलाहाबाद	O
विश्वविद्यालय	O
''	O
'	O
(	O
)	O
भारत	B-LOC
देश	O
की	O
उत्तर	B-LOC
प्रदेश	I-LOC
राज्य	O
में	O
इलाहाबाद	B-LOC
में	O
एगो	O
केन्द्रीय	O
विश्वविद्यालय	O
बा।	O
ई	O
भारत	O
क	O
चौथा	O
सबसे	O
पुरान	O
इन्वर्सीटी	O
ह।	O

१९२६	O
में	O
१९	O
वर्ष	O
की	O
उम्र	O
में	O
उनका	O
बियाह	O
श्यामा	O
बच्चन	O
से	O
भइल	O
जे	O
ओह	O
समय	O
१४	O
बरिस	O
के	O
रहलीं।	O
लेकिन	O
१९३६	O
में	O
श्यामा	O
के	O
टीबी	O
के	O
कारण	O
निधन	O
हो	O
गइल।	O
पांच	O
साल	O
बाद	O
१९४१	O
में	O
बच्चन	O
जी	O
एक	O
पंजाबन	O
तेजी	O
सूरी	O
से	O
बियाह	O
कइलें	O
जे	O
रंगमंच	O
तथा	O
गायन	O
से	O
जुड़ल	O
रहलीं।	O
तेजी	O
बच्चन	O
से	O
अमिताभ	O
आ	O
अजिताभ	O
दू	O

जाना	O
लड़िका	O
लोग	O
भइल।	O
अमिताभ	B-PER
बच्चन	I-PER
एगो	O
प्रसिद्ध	O
अभिनेता	O
हवें।	O

मेलबोर्न	B-ORG
क्रिकेट	I-ORG
ग्रांउड	I-ORG

ए॰	B-PER
पी॰	I-PER
जे॰	I-PER
अब्दुल	I-PER
कलाम	I-PER

तराई	B-LOC

कार्ल	B-PER
लिन्नायस	I-PER

मानव	B-ORG
भूगोल	I-ORG

चन्द्रोदयपुर	B-LOC
सिराहा	O
जिला	O
क	O
एगो	O
गाविस	O
बा	O
।	O

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

परधानमंत्री	B-PER

परंपरा	O
में	O
इनके	O
अंजनी	O
पुत्र	O
,	O
पवन	O
पुत्र	O
,	O
आ	O
शिव	B-ORG
के	O
अवतार	O
के	O
रूप	O
में	O
मानल	O
जाला।	O

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

कार्ल	B-PER
लिन्नायस	I-PER

भगवान	B-PER
बुद्ध	I-PER

चंडि	B-ORG
कालासन	I-ORG

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

पटना	O
शहर	O
मा	O
भूखी	B-ORG
पीढी	I-ORG
आन्दोलन	O
शुरु	O
भलेल।	O

अंतर्राष्ट्रीय	B-ORG
प्रकृति	I-ORG
संरक्षण	I-ORG
संघ	I-ORG

चंद्रशेखर	B-PER
आजाद	I-PER

राहुल	B-PER
सांकृत्यायन	I-PER

मानव	B-ORG
भूगोल	I-ORG

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

पातो	B-LOC
सप्तरी	O
जिला	O
क	O
एगो	O
गाविस	O
बा	O
।	O

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

नागालैंड	B-LOC
(	O
कोहिमा	B-LOC
)	O

नरेंद्र	B-PER
मोदी	I-PER

पच्छिम	B-LOC
चंपारण	I-LOC
जिला	I-LOC

कबीरदास	B-PER

रबीन्द्रनाथ	B-PER
ठाकुर	I-PER

'	O
''	O
नीतिश	O
कुमार	O
''	O
'	O
भारत	B-LOC
गणराज्य	O
के	O
बिहार	B-LOC
प्रान्त	O
के	O
वर्तमान	O
मुख्यमंत्री	B-ORG
हईं।	O

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

नीचे	O
यूरोप	B-LOC
की	O
सगरी	O
देशन	O
क	O
एगो	O
सूची	O
बनावल	O
जात	O
बा	O
:	O

नेशनल	B-ORG
लाइब्रेरी	I-ORG
ऑफ	I-ORG
ऑस्ट्रेलिया	I-ORG

'	O
''	O
सनाया	O
ईरानी	O
''	O
'	O
भारतीय	O
टेलीविजन	O
की	O
एगो	O
मशहूर	O
कलाकार	O
बा	O
जोहन	O
'	O
''	O
स्टार	O
वन	O
''	O
'	O
के	O
धारावाहिक	O
''मिले	O
जब	O
हम	O
तुम	O
''	O
से	O
आपन	O
टीवी	O
करियर	O
की	O
शुरुआत	O
करले	O
बानी।	O
सनाया	O
ने	O
स्टार	B-ORG
प्लस	I-ORG
क	O
धारावाहिक	O
''इस	O
प्यार	O
को	O
क्या	O
नाम	O
दूं	O
?	O

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

पड़रौना	B-LOC

भोजपुर	B-ORG
जिला	I-ORG

जानकीनगर	B-LOC
,	I-LOC
सिराहा	I-LOC
सिराहा	O
जिला	O
क	O
एगो	O
गाविस	O
बा	O
।	O

आसाराम	B-PER
बापू	I-PER

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

'	O
''	O
बस्ती	O
भूगोल	O
''	O
'	O
मानव	B-ORG
भूगोल	I-ORG
के	O
एगो	O
शाखा	O
बाटे	O
जे	O
आदमिन	O
की	O
रहे	O
वाला	O
अस्थान	O
आ	O
ओकरी	O
एक	O
जगह	O
से	O
दूसरी	O
जगह	O
की	O
बीच	O
अंतर	O
का	O
पढ़ाई	O
करे	O
ला।	O

कबिता	B-LOC

एकरी	O
नाँव	O
की	O
बारे	O
में	O
इहो	O
मान्यता	O
बा	O
कि	O
भगवान	B-PER
राम	I-PER
इहँवा	O
कुछ	O
समय	O
बितावलें	O
आ	O
भगवान	O
राम	O
की	O
''पद	O
''	O
से	O
''रौंदा	O
''	O
अस्थान	O
'	O
''	O
पदरौना	O
''	O
'	O
आ	O
फिन	O
बाद	O
में	O
पडरौना	O
हो	O
गइल।	O

न्यूजीलैंड	B-LOC

सुंदरबन	O
कुल	O
क्षेत्रफल	O
पर	O
बिस्तार	O
लिहले	O
बाटे	O
जेवना	O
के	O
अधिकतर	O
हिस्सा	O
बांग्लादेश	B-LOC
में	O
आ	O
कुछ	O
हिस्सा	O
भारत	B-LOC
में	O
बा।	O
यूनेस्को	B-ORG
एकरा	O
के	O
बिस्व	B-ORG
धरोहर	I-ORG
स्थल	I-ORG
घोषित	O
कइले	O
बाटे।	O

*रंगमंच	O
निदेशक	O
अरविन्द	B-PER
गौड़	I-PER
,	O
सफ़दर	O
हाशमी	O
,	O
सन्जय	O
उपाध्याय	O
,	O
सत्यदेव	O
दुबे	O
,	O
नितिन	O
चन्द्रा	O

गाजीपुर	B-LOC
जिला	I-LOC

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

नेशनल	B-ORG
डायट	I-ORG
लाइब्रेरी	I-ORG

बहराइच	B-LOC

कोसी	B-ORG

रबीन्द्रनाथ	B-PER
ठाकुर	I-PER

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पार्टी	I-ORG

ए॰	B-PER
पी॰	I-PER
जे॰	I-PER
अब्दुल	I-PER
कलाम	I-PER

)	O
की	O
समय	O
से	O
सारनाथ	O
के	O
इतिहास	O
की	O
बारे	O
में	O
जानकारी	O
मिलेला।	O
सम्राट	O
अशोक	O
इहाँ	O
स्तंभ	O
लगववलें	O
आ	O
ओपर	O
ब्राह्मी	O
लिपि	O
में	O
आपन	O
आदेश	O
लिखववलें।	O
कनिष्क	O
की	O
समय	O
में	O
इहवाँ	O
बोधिसत्व	O
के	O
मूर्ति	O
लगावल	O
गईल।	O
तीसरी	O
शताब्दी	O
से	O
सारनाथ	O
के	O
असली	O
उत्थान	O
शुरू	O
भईल	O
अउरी	O
कला	O
,	O
संस्कृति	O
आ	O
धर्म	O
की	O
एगो	O
महत्वपूर्ण	O
केन्द्र	O
की	O
रूप	O
में	O
सारनाथ	O
गुप्त	O
काल	O
में	O

(	O
चौथी	O
सदी	O
से	O
छठवीं	O
सदी	O
की	O
बिचा	O
में	O
)	O
अपनी	O
उत्कर्ष	O
पर	O
पहुँचल।	O
ए	O
समय	O
में	O
मथुरा	O
की	O
बाद	O
सारनाथ	O
क	O
कला	O
आ	O
संस्कृति	O
की	O
क्षेत्र	O
में	O
दूसरा	O
अस्थान	O
रहे।	O
चीनी	O
यात्री	O
ह्वेन	B-PER
सांग	I-PER
सतवी	O
सदी	O
में	O
महाराज	O
हर्ष	B-ORG
की	O
राज	O
में	O
इहाँ	O
के	O
यात्रा	O
कइलन।	O

मोंटीनीग्रो	B-LOC

रूद्रप्रयाग	B-LOC
जिला	I-LOC

भगवान	B-PER
बुद्ध	I-PER

अर्जेन्टीना	B-LOC

नेपाल	B-ORG
भाषा	I-ORG

लामाटार	B-LOC
ललितपुर	O
जिला	O
क	O
एगो	O
गाविस	O
बा	O
।	O

डॉ0	O
राजेन्द्र	B-PER
प्रसाद	I-PER
स्वतंत्र	O
भारत	O
के	O
प्रथम	O
राष्ट्रपति	O
,	O
डॉ0	O
राजेन्द्र	O
प्रसाद	O
जी	O
के	O
घर	O
जिरादेई	O
गाँव	O
में	O
अवस्थित	O
बा	O
,	O
जौन	O
कि	O
अहिजा	O
से	O
8	O
किमी	O
पश्चिम	O
में	O
स्थित	O
बा।	O
उँहा	O
के	O
स्वंत्रता	O
आंदोलन	O
के	O
एगो	O
कार्यकर्ता	O
रहनी	O
आ	O
कांग्रेस	O
पार्टी	O
के	O
नेता	O
भी	O
रहनी	O
,	O
भारतीय	O
स्वतंत्रता	O
खातिर	O
इहाँके	O
एगो	O
अहम	O
भूमिका	O
निईले	O
रहनी।	O

'	O
''	O
''जो	O
लरे	O
दीन	O
के	O
हेत	O
''	O
'	O
''	O
सुरेन्द्र	B-PER
मोहन	I-PER
पाठक	I-PER
क	O
लिखल	O
आ	O
अगस्त	O
२०१४	O
में	O
छपल	O
एगो	O
थ्रिलर	O
उपन्यास	O
बाटे।	O

देवहंस	B-LOC

बर्डलाइफ	B-ORG
इंटरनेशनल	I-ORG

हरियाणा	B-LOC

आ	O
एगो	O
अउरी	O
गाना	O
''डी	O
जे	O
वाला	O
भाई	O
करा	O
भोल्युम	O
हाई	O
''	O
जवना	O
के	O
गायिका	O
रहली	O
गायिका	O
देवी	O
,	O
इहो	O
गाना	O
सुपर	O
हिट	O
भइल	O
रहे।	O
इनका	O
संगीत	O
में	O
अब	O
तकले	O
भोजपुरी	O
फिल्म	O
जगत	O
के	O
सारा	O
कलाकार	O
लो	O
काम	O
कइले	O
बा	O
,	O
आ	O
हिंदी	O
जगत	O
के	O
भी	O
लगभग	O
सारा	O
बड़का	O
गायक	O
लो	O
गीत	O
गवले	O
बा	O
।	O
जइसे	O
कुमार	O
सानु	O
,	O
उदित	B-PER
नारायण	I-PER
झा	I-PER
,	O
सपना	O

अवस्थी	O
,	O
साधना	O
सरगम	O
,	O
विनोद	O
राठोर	O
,	O
अनूप	O
जलोटा	O
,	O
रूप	O
कुमार	O
राठोर	O
,	O
पवन	O
सिंह	O
,	O
इन्दू	O
सोनाली	O
,	O
कल्पना	O
पटवारी	O
,	O
मोहन	O
राठोर	O
,	O
अलका	O
याग्निक	O
,	O
मनोज	B-PER
तिवारी	I-PER
,	O
शाहिद	O
माल्या	O
,	O
शबाब	O
साबरी	O
,	O
संचिति	O
सकट	O
,	O
अलोक	O
कुमार	O
,	O
पामेला	O
जैन	O
आदि	O
।	O

(	O
यूक्रेन	B-LOC
अउर	O
रोमानिया	B-LOC
के	O
बीच	O
में	O
)	O

परधानमंत्री	B-PER

मेगस्थनीज	B-PER
पहिला	O
अइसन	O
यूरोप	O
के	O
यात्री	O
रहे	O
जे	O
गंगा	O
के	O
बर्णन	O
कर	O
के	O
पच्छिमी	O
लोगन	O
के	O
एकर	O
जानकारी	O
दिहलें।	O

अटल	B-PER
बिहारी	I-PER
वाजपेयी	I-PER

पश्चिम	B-LOC
बंगाल	I-LOC
(	O
कोलकाता	B-LOC
)	O
